強震毀墨西哥 日媒：中國劣質建材、官商勾結太嚴重！

日媒指出，墨西哥於強震中會有許多樓房倒塌，是因官商勾結、偷工減料與不遵守法規所造成。（美聯社）
2017-09-23 12:18
〔即時新聞／綜合報導〕墨西哥於台灣時間20日發生規模7.1強震，造成290人以上死亡，首都墨西哥市有許多老房子因此倒塌，傷亡相當慘重。不過，日媒揭露建築物受損慘重的原因並不只是因為房子老舊以及地質鬆軟，而是因為建商無視建築法規、官員收賄，以及偷工減料使用中國劣質建材的惡果。

據《產經新聞》報導，墨西哥市是建於16世紀時滅亡的阿茲特克文化的首都特諾奇提特蘭附近，該區域在古時候原本是湖，因此該處地質鬆軟，因此在1985年墨西哥大地震竟造成3萬棟建築物倒塌，死亡人數超過1萬人。

在強震肆虐後，墨西哥效法日本的震災對策，開始強化建築物的安全規章。然而事實上，在政府前來稽查過後，建築物就擴建、改建的案例層出不窮，法規與稽查根本形同虛設。另外，這次被各家外媒所關注、倒塌造成25人死亡的雷柏沙曼小學（Enrique Rebsamen elementary school），其校舍就是擴建而來。

因此，民眾對於這次慘重傷亡無法諒解。在墨西哥市中心一棟倒塌的辦公大樓前，一名28歲的女子在現場搭帳棚露宿，等待親人能獲救歸來，她對記者表示：「政府不是早就知道會變這樣了嗎？我不能相信大樓會這麼簡單就倒塌」。而據當地的建築相關人員對《產經新聞》透漏：「有人用錢讓政府的稽查人員睜一隻眼閉一隻眼，也為了要降低成本而使用中國製的劣質建材」，該關係人士表示，不遵守建築法規的確是實情。

好彩香港無地震

好彩？真係無法想像

香港新樓多數用預制件

預制件=砌積木

一件件堆砌上去

重點，預制件全部支國制造

各位看路，花幾百萬至千萬買層私樓，真係無法想像

雖遠必誅

不戰屈人之兵

一帶 建設
一路 崩潰

凡同支那有關
必遇厄運

劣品証明

日媒咁樣抵毀中國
口交部仲唔拿拿聲cut哂所有去日本既旅遊配額
唔係唔敢下話

無限 loop，GDP 就可以 go go go

傻的嗎，預制件用得最多係公屋，私樓你話比我聽邊個發展商用啦

似係你傻d

快d抵制日本

然後墨西哥重建又用支那建材

支那發發啦

建築物主要結構應該現場做多

Q

冇講錯wo😂d鋼筋九成九係made in 支那
咁香港正常要抽驗鋼筋
過程由駐地盤結構工程師監測

我發夢見到，抽驗個堆鐵通常有特別記認，個d實驗室又接一大堆job，但又請好少人、工時好長。如果pass唔到，班打工仔又要ot翻check ，所以一定pass到。
d石矢又係要驗 ，發夢見到石矢廠會同實驗室講定，邊架石矢車d石矢可以做磚仔，黎去做壓力測試。咁呢其他車就冇人抽驗 落幾多m石矢，都係抽個幾架指定石矢車驗

發夢見到，結構佬、pm經常有判頭/供應商請佢地食海鮮、自助餐